5.5M budget係咪嘉湖山莊最好

睇緊樂湖居, 有冇人俾下意見

couple住, 唔諗住生仔, 港島返工, 諗住地鐵出入為主

上網睇好似十分鐘去到西鐵站, 其實都ok

同時間亦都睇緊麗晶花園

咁多位點睇? 俾下意見

樓建港島

港島舊樓ok？

港島返工住天水圍, 玩咩

麗晶

樂湖居十分鐘去唔到西鐵站,輕鐵站就去到

香港仔單支樓

第一城

本身住開大西北?

唔明點解考慮嘉湖
好鍾意搭車？

樂湖都30年樓， 返港島買天水圍貪遊車河咩

市區單枝400呎三十幾年樓都係5.5m 啦

有550萬洗鬼買麗晶花園咩...
買居屋係俾有個別原因例如住近屋企買

你又肯天水圍又肯九龍灣睇你都肯住唔同地方啦
你又唔介意舊D
住黄大仙慈雲山單支私樓實用400呎550萬大把選擇
私隱度同居住質素比住居屋高太多

呢個budget嘉湖其實ok
可以睇埋東涌再決定

寧願買東鐵線偏遠啲既樓
下年唔洗轉車過海

有冇試過翻工時間搭西鐵 同地鐵好唔同
天水圍站上唔上到車都成問題

嘉湖：呢口價計（細3房？），設施，樓齡同埋價錢都算幾平衡。

交通方面，10分鐘應該去唔到西鐵除非你摩打腳行得好快，由離開車門計我估要15分鐘或以上先行到入大堂，仲要係頭幾座先得，9座之後又遠左，夏天同落雨都幾襟行，你不如行多兩次睇下自己接唔接受到，有啲人住開上蓋樓開遮返屋企都唔得架。

另外聽聞就而家天水圍已經好難上車。

麗晶方面：

舊，堅舊，交通方便（啟德同彩虹都行到返去，彩虹據朋友講行10至15分，同天水圍行去樂湖差不多）。睇麗晶之前你考慮下睇熟個floor plan先，知號碼就知座向同埋景觀，唔使嘥時間。過海方面108都算方便，唔使保鐵。

珀麗灣
可能人大左唔想再成日咁逼

黃大仙慈雲山單支樓樓下好多街道市容都係麻麻，仲唔知幾時會整間錢大媽或者家農俾你，麗晶始終係屋苑，起碼會乾淨D

睇過下啲盤東涌租值唔係太高，買就唔係好抵，不過嘉湖同東涌揀似乎東涌會好住少少

睇你住嘉湖第幾期
去西鐵站10分鐘講緊等shuttle番工還好 班次密啲
放工番屋企閒閒地都等15分鐘shuttle
計埋車程西鐵站接近半個鐘 搭去港島又成個鐘
日日來回3個鐘貪玩咩

返工方便真係好重要？你好快就唔會咁覺得

有550萬買居屋仲要30年以上
第時唔好諗住放
市區地鐵站隔離私樓400呎都係600幾萬

市區要買居屋不如買返新界嘉湖好過
無咩腦

有得揀就唔好大西北啦.. 寧願間屋細少少都唔好

利申大西北撚，人生有好多時間都係搭緊車

廿分鐘去西鐵啦，十分鐘發夢

冬天還好，夏天無可能行到

移民

係咪我miss咗啲嘢 嚟緊星期六會去實地考察下

//市區地鐵站隔離私樓400呎都係600幾萬//

據我所知西九龍、黃大仙區單支樓大過400尺實用嘅唔多，一般都係250至350尺左右。

我意見係:

如果有信心幾年後(5~10年)供住樓既情況下仍然儲到錢, 打算樓換樓既咁呢度係好地方, 一來夠大間, 二屋苑夠大又細件易上易落係, 係一塊理想既踏腳石. 應該跟得上大市賺價賺住無問題.

但如果預左長住既, 咁問自己; 首先係介唔介意生活緊既地方大部分都係新移民? 番工時間還好, 但閒日放個假附近既學生半數唔係講廣東話, 好多呀叔係度無所事是, 入黑又好易見到堆南亞小朋友周圍叫囂勁跑, 唔少得係晚晚幾個熱門地方定時有大媽炸機起舞, 如果你單位係望河既, 望出去永遠都有臘味同床單掛到沿河都係. 以上問題唔會因為多幾個新屋苑就搞得掂.

最後, 呢度係交通方便既, 但方便還方便, 二公婆都港島番工程車係煎熬, 車錢亦要一人一千. 所以呢度係咪最好真係睇你想要咩.

你計下由出站條天橋行去你嗰點要幾遠先。

夏天行上去都幾係野架

我唔係aa
市區新會所樓400呎700萬
非會所樓單支要地鐵站6字大把
自己揾

珀麗灣低水 出中環方便

其實住天水圍返港島唔算好辛苦
我以前9點返上環可以8:10先出門口搭城巴都趕得切
住天水圍比較要concern嘅係居民質素，就算你唔生小朋友長期對住班新移民同埋部分低質居民自己個人都會燥啲

利申 住緊大西北。唔係家人住大西北，都唔好入來住

如果講生活圈，樂湖隔離係天盛苑有齊商場街市，點都好過對面馬路天瑞先，對面就真係無眼睇。

我諗因為你無指明期數其他巴打先咁講, 如果1期10分鐘內係一定行到去問題

完全同樣諗法

我咁樣問得你估我有無睇過？當然網盤可能係流。

有講樂湖

天水圍已經遠仲要離西鐵>10分鐘..
而且真係睇你地本身住邊區
元朗/天水圍好多人搬咗入去都住唔慣

朝早由美湖景湖返工，搭shuttle＞西鐵＞地鐵。
落樓起計，返到中環office剛剛好一個鐘。
唔係講而家疫情多人wfh，係講兩年前大家都會搭黨鐵個時

你行到跑咁款可能得
數下幾多條馬路等燈位，上西鐵前又要上斜
實地考察下先啦如果要私樓既，過多個站叠茵庭可能仲快過嘉湖

兩樣條件：
計到shuttle到站時間
office好近地鐵站

你講起燈位，大西北燈位輕鐵有優先，西鐵樓下支燈就真係CLS之最，聽講朝早隨時塞你三四個字出呢個路口。

係連登講嘉湖山莊
未死過？

港島返工你住嘉湖你係唔妥你自己定唔妥你個couple?

睇得出你對單支有偏見
就算市區屋苑地鐵站咩威豪400呎都係620萬左右成交
咁有偏見你就買番嘉湖啦

樓價咁高
一個正常人有錢無錢都唔會買居屋

公屋都有破頂成交
唔明呢到做乜咁反對人買居屋

係要近香港站，要過返中環果邊都未必得。

仲有南昌早繁要上TCL，未有疫情都已經打晒交咁滯

你一早講威豪咪得囉，係要串到底先講。

買單支，戶數好難多，少戶數就唔實用，份數少各樣使費攤分貴，一般人係難接受啲㗎播，況且呢度講緊屋苑，你又要叉開話題講你既單支樓，咁我咪陪你傾下，點知原來問到尾先肯講威豪兩個字，係喇係喇你叻啦好未？

港島返工點解唔睇西營盤地鐵站上蓋artlane 2 期?
690幾萬,E 單位252呎+47呎平台
特色平台戶賣淨呢間,可以林鄭plan做8成按揭

西營盤地鐵站lift出口,10秒唔駛行到返大堂

該區同質素租盤可租到2萬2 至2萬5
有興趣我再講

5.5m買東涌一定好過天水圍，出入港島都快啲

租值要等機場resume

無興趣呀吊

最好選擇一定係麗晶大賓館！

人地5.5m 佢介紹人7m 納米

未住過大西北既唔好試

西鐵星期一至日都係咁撚多人坐

咁睇佢幾多budget 咯,同定想揀位置,佢5.5m港島區冇選擇咁揀返天水圍都抵屌既

大部份人都正正經經傾緊，係得一個話人無腦，果個先對嘉湖同公屋居屋有偏見，睇餸食飯四隻字唔知佢聽過未

6百左右香港仔一帶有400尺

hi aa 無單開？

唔係剩係西鐵問題
係大西北長大, 以前都還好,
而家真係不了

得果幾萬學人買樓

香港仔（香港仔中心嗰邊）交通方面認真麻麻地，條隧道始終都係神經質塞車，開左地鐵都仲係差唔多，最慘係地鐵無佢份。

已經講咗威豪都係620萬
市區單支5頭
話居屋要550萬買無睇過樓無放過樓

以為好易甩
私樓都難何況居屋
講到好似公屋都有人要咁

你好似d居屋業主無人要你層樓係到講廢話?

波台狗介唔介意死撚開？

威豪個呎價15k 每個盤都過6球
唔係放寬800萬按揭跟本上車盤黎計望都唔會望

仲要400呎扣埋d隔間跟本勁細 打通佢做開放式1房先會好住少少
想有小朋友就咪啦

成交record堆居屋買賣一定係左手交右手

其實樓主想喺天水圍買樓,我建議都係跟返佢自己想法,因為我同樓主差唔多背景.

住天水圍附近,但我私樓就租咗畀人,
港島西半山返工.

但我自己就租咗西半山中環單幢舊樓,月租萬4

我自己間就租畀人萬2

但如果畀多次機會我揀,我會買港島區新樓.

住過就知住西半山係好方便,無論係生活,工作,娛樂

重有咩問題

我都唔反對做雙租 特別如果無家庭既細細地自己住真係節省唔少交通時間
唔知樓主有冇咩其他要求啦

九唔搭八

屌無睇清楚係aa
喂 走啦 人地5.5m budget買2房你叫人買7球幾納米 企開少少啦

thanks

一定係愉景灣
廿分鐘唔洗就到中環 又唔會塞車

首先，慈／黃單支500頭400尺（你自己講架）我仲搵緊不過就未搵得到，呢區上車盤我係鑽嶺未起果陣已經開始睇，要遷就上車嘅價位，我見係300尺左右居多，要大面積嘅一係好舊，一係就你最睇唔上眼嘅居屋／夾屋，例如係瓊山／新麗咁樣，而實尺要過400但唔過五百五真係想勞煩你幫幫手睇睇， 我都想知，認真。

仲有，我唔認為係呢個po入面要人身攻擊。

真心，你要遇咗大西北出去邊都只少1個鐘唔計塞車～
其實你依個位搭巴士會快過搭西鐵～天湖唔個到就有個巴士站去邊都有（即係天耀個邊）～！重有，你個路線只少要過兩次馬路，個10分鐘有無計埋⋯ （我平時11分出門口搭20分架巴士24分到灣仔）
天氣就一定凍啲同熱啲，同市區有溫差～間屋同條街都有。
新北江個場雜到連街市都有，個場愈來愈臭，天盛個街市都幾遠吓⋯搭輕鐵又唔係，拎住啲野行都幾攰架～
好就好在四圍都係樹嘅⋯但啲人就愈來愈差同大陸差唔多咁～都係個句未住過真係要諗清楚先！

我反而覺得似係佢好撚憎居屋撚
係咪住開公屋／納米單支 比居屋仔搶左條女呀？
咁撚嬲做乜

巴士一樣快
麗湖返灣仔返咗4年
朝早基本上都係一個鐘內返到
非繁忙時間967七八個字已經過咗海
其實算係咁啦

天水圍返中環其實OK
但天水圍冇野食 買送又貴過人
俾我就唔揀

第時收購仲有錢袋
港島舊樓啦

黃你老母

建議自己去睇下，好多人無去過天水圍，得閒用下google map ,或用地鐵app check下平時會去的地方邊度近，同想買幾大，老實講唔計交通剩講屋苑環境，市區1000萬都未必有，但全西鐵線38分鐘（MTR app講的）如果你去美孚，荃灣，尖沙咀，其實上車計都係20分鐘度，遠少少港島區就要轉車，自己計下，巴士都好方便，如果你去上水果頭15分鐘，當然等車都10分鐘以上，但用巴士app睇，所以好決定你響邊番工。你打算買樓就一定睇過其他區，例如荃灣交通一定方便D,但細一半，首期仲要多一倍，唔係話咩，你揀交通方便但買細既無野好講，好多住私樓既人仲衰過住公屋，如果用550萬買市區得300尺度其實仲衰過狗

睇筆直做人

5.5M我寧願住愉景灣享受下人生都唔住天水圍

冇人會咁行咖 除非好得閒/中意行路

但係我冇5.5M

嘉湖山莊係十大屋苑，每年成交好多年都係全港第一，換樓起碼實賣得出，諗下點解每年成交最高，多人買總有原因，買300尺樓下新樓同做狗無咩分別

因為放樓咩樓都難放除非你大減
居屋你減起上嚟減幾多唔敢諗
急起嚟等錢用就死

你咁多閒錢咪買無人阻你

港島返工住天水圍? 咁玩自己

5.5M 港島搵D 舊少少既都OK 啦。就算唔理返工，嘉湖山莊永遠唔會係買樓首選，升又升得慢，跌又跌得急，鑽石廳，一出屋苑範圍周圍都係蝗虫。

係連登講買樓你話5.5M budget佢地會答你不如加多一球可以揀啲咩咩咩
或者成班係度屌大西北遠，配套唔方便乜乜柒柒
最好就5M買到市區新樓地鐵上蓋有會所有齊社區配套先唔會屌
所以樓豬唔使太理啲留言，買樓咁大件事而且係有限budget自己實地考察過啱心水啱feel就去馬啦

冇錯 5.5m 嘉湖上車係唔錯選擇 起碼地方夠大綠化多近年社區設施都愈黎愈多 又易甩手 跟到大市 到時儲到錢再換樓

香港仔2房4百幾尺,暫時有唔少選擇喎,你自己有冇做research架

嘉湖2房定3房?

真係想買,
平日繁榮時間入去感受下點樣出市區

5M有無市區400呎?

你市區指邊到市區先?

港島半山以下大街以上大把舊樓一房500幾萬左右唔好咩
係要去啲郊區地方

屋企門口到月台 你預15分鐘
頭幾座15分鐘內係得
另外其實有969b 唔算慢

10分鐘應該行到 但輕鐵2-3分鐘到西鐵站啦 其實冇咩人會行

支那化好嚴重

新北江喺隔離算係咁啦

想知港島550有無機會兩房？ 單棟會好啲 舊樓都ok既.

蝗/蝻勁多
想近近地出去買野行下街唔係屯門就元朗
不幸呢兩個地方一樣係牛屎區

樓主筆直唔多會唔會考慮短租下大西北感受下先
十零萬都唔及層樓5%

住天水圍 港島返工
我會揀返港島舊樓/studio flat

地鐵計嘅話其實差唔多
天水圍好似仲快少少

荃灣至將軍澳
九龍塘至尖沙咀

969愛好者

元朗而家直頭唔洗行
好撚多人
屯門而家暫時無大陸人ok遲d 死硬

而家比較鐘意行荃灣

咁budget夠係人都想住好d既,睇餸食飯啫

如果你搵呢d盤要有耐性,要keep住睇,一個月都有幾間你呢d單幢式舊樓荀盤放售,但單位唔會大得去邊,一般都係2百零尺到3百零尺

我自己租住西半山嗰度,259 尺,中層單位,600 萬放售,29年樓齡

唔睇埋淘大？

東涌頭站有得坐已經兩回事

你想住大啲又平d不如買粉嶺上水池啲沙中線通車直接過去

再唔係你買港島區嗰啲單支樓其實都啱你budget

陰公 5M先得依D揀
單支又怕大修會好貴
不過自己幾鍾意荃灣山上面果D 雖然要轉車先去到MTR

有西營盤

我住屏欣落樓下，上到月台都五分鐘啦
你想住咁入仲十分鐘上到地鐵真係冇可能

出門到月台預二十分鐘啦

同埋朝早一定上到西鐵
要去到錦上路先有機會等多一兩班車
我日日搭，唔使聽佢地 9up

上水粉嶺好過啦

買大灣區收租gogogo

真係揀天水圍嘅點解唔考慮天盛苑要考慮樂湖，3分鐘到西鐵站，又新啲
但你港島返工揀天水圍會唔會太痴線

天盛又貴一截呢

一路留意新樓
早2日睇北區舊樓 唔上唔落既價

天水圍巴士過港島其實好快
你住市區唔係行到去車站嘅話，車程隨時差唔多

最新破頂成交5.3m 426呎, 樓巿gogogo

住西半山點都開心過住天水圍啦
落街全部多元化嘅小店
落少少已經係香港最中心嘅地方
想親親大自然後面成座山俾你行
街坊左右唔係鬼佬就係中環上班族
相反天水圍香港邊緣地區已經唔講
身邊唔係公屋人士新移民就係白卡佬
最多係得偽中產
住港島先係真正住係香港
天水圍？你住埋我個份

樂湖居舊到嘔 搭鐵鐵去天西起碼15分鐘up 附近叫有條臭河你兩公婆可以得閒散步

你就想2-3分鐘到 上落時間都用左啦

返工過海就坐969啦
西鐵有排你行

住大西北返北角打後呢啲日日轉幾程人都癲 點會返工方便唔重要

樓主前世未搭過車
一定好鍾意搭車同塞車
仲有無位坐

住天盛近黨鐵附近座行上去都要3，4分鐘
真係有信心十分鐘行到去？

真心想問下巴打想解會想搬入天水圍我之前住天水圍返港島區雖然唔會用辛苦黎形容，但真心好晒時間

咁你唔好咁講,各有各好啫,我有時工作完放假嗰日,想離開市區都會返天水圍嗰邊住一日,我係成幢村屋買,3 樓同地下都租咗畀人,中間嗰層當畀自己放假休息用.

最緊要自己afford到就ok

如果有位坐, 就算多1/3車程我都寧願坐巴士訓

北角一手君譽峰開放式

包你後悔

根本成個香港就太多人
唔覺得只係大西北咁柒
你睇好多地方又起緊樓, 密過蜜蜂鬥, 只會越黎越多人

計我話拆關攬炒算鳩數啦, 咁落去唔係辦法
最好鎖國大灣區合併, 反正遲早都係咁

On9

好揀唔揀 揀天水圍

搭黨鐵仆街啦

建議你睇埋樓先，返工遠可以轉工，搭車問題都還有方法解決，但嘉湖鑽石樓係一個無辦法改變既事實，老實講都幾惡搞

如果真係鍾意天水圍空氣好，不如加小小budget考慮下柏慧嗰d

屌我堅讚成拆關
反正都玩撚完,生不如死
比返個淘寶免運, 美團外賣我
用人民幣
仲撚好

19年之前仲係一車車B123巴士咁運蝗
星期六日全天侯4-5架車打爆哂

重點係返工係港島 但想住天水圍 又要唔近西鐵
諗唔明

落個樓 大多數細佬講煲冬瓜

我就係嘉湖返香港大學 架巴士每日chok到暈
你咪撚講笑

買黃埔新村仲好
舊係舊，但起碼交通放便

認真
可以考慮下元朗雞地
元朗黎講最旺中帶靜o既位
一落街就有好多民生小店
想行商場行2分鐘就到yoho mall，全新界西最大
2022年底仲會起好3期mall
巴士過海半粒鐘內，一出就係大欖
行去西鐵都係5,6分鍾

巴打返工放工坐車分別要幾耐到?
會唔會有觀塘塞車果種

同埋...有位坐咩?

柴灣宏德居
5分鐘行到地鐵站+多巴士線
550買到400實呎

識人嘉湖返觀塘工tim, 問你死未
淨係觀塘果段都玩殘你

綜合咁多個POSTS連登仔討論, 已發現香港人肯移民既最低條件
1. 要大幅加人工
2. 要低稅過香港
3. 要保證一家大細,老婆,仔女,鄰居,同學,朋友, 全部無條件移民
4. 要同當地人福利體齊
5. 要有足夠錢係完全唔做野情況下生活5年以上
6. 要一移民就馬上置業
7. 要到當地維持香港生活模式
8. 要物價低過或同香港相約
9. 要大家移去同一個地區
10. 要當地人唔准歧視自己
11. 要識講流利英文同當地語言同方言
12. 要有專業技能, 如律師, 醫生等
13. 要住大城市
14. 要交通方便過香港
15. 要返方便隨時來往香港既地點
16. 要一落地就成為公民, 唔需要住 N 年或讀書等條件
17. 要有香港既食物選擇
18. 要物價低過香港
19. 要當地一個中國人都冇
20. 要當地香港人全部都係黃絲
21. 要做非藍領既工作, 餐廳超市果D一律唔做
22. 要上網快過香港
23. 要有亞洲餐廳係附近
24. 要至少有1000萬財產或本身有樓可賣
25. 要做太空人係香港繼續返工同時, 該國唔可以收稅, 又繼續畀戶籍你
26. 要返工唔可以辛苦過香港
27. 要娛樂多過香港
28. 要機場航班多過香港
29. 要方便去日本旅行
99. 要保證你出發前, 以上所有條件成立

以前都係咁諗，但自從番工地點由中環轉左觀塘之後，就好想搬出去

做乜啫你

住緊天水圍答你
出港島一定係巴士969
點會搭鐵轉咁多程

外牆啱啱翻新完，係個商場濕9咗啲

基本上每一兩個月就有post講天水圍 深水埗 粉嶺呢啲係比狗住嘅地方
但硬係有一車車人衝入去

兩房既話
尚悅囉，粉嶺大把選擇

尚悅太遠......
粉嶺有冇邊個屋苑係近地鐵站?

匡湖居呢？

講得岩，所住買左個睡袋係公司長住

天水圍的日與夜?

香港仔同天水圍都住過，香港仔一定舒服過嘉湖，尤其嘉湖本身都唔新，我寧願住舊區好過

搭巴士出中環可能兩邊時間差唔多，但係當你講時間揸車搭的士香港仔都平好多快好多

我唔知你本身住邊區，如果唔係北區大西北真係唔好諗天水圍，會抑鬱

5.5m買到？

無錢都唔買居居
咁買公屋/唐樓？

繁忙時間2分鐘搭到去西鐵站？？？

港島番工住愉景灣啦

平過快過天水圍

唔洗再夾錢大維修

新翠商場都無乜嘢行
不過柴東點都方便過柴西
康翠高威閣嗰邊仲吊腳

住香港仔不如住柴灣/筲箕灣
東區走廊交通穩定d

細個d兩房成交緊5百中

小西灣今日開咗DONKI, 柴灣都叫做lam到

5.5m買大西北都起有兩房俾你
一係就買九龍居屋 有差唔多呎數
港島單支二百呎舊樓就算鳩數啦 管理費同維修費貴到你唔信

唔洗限死係樂湖 買其他期數都有shuttle /輕鐵cover 你搭地鐵價錢都包埋 唔好咁傻豬行路

唔好信樓上班連登仔講到好差咁 你住邊區都有佢既缺點 計交通既話你住九龍灣/寶琳返中環其實同你住大西北差十幾分鐘左右 你麗晶都要轉小巴去mtr啦屌
叫人買二百幾呎代替四百幾呎既我肯定都係鳩up 多二百呎差勁遠 你買張queen size床都唔知夠唔夠位 嘉湖啲窗台冇計實用 係送多幾十呎俾你

真正大鑊係校網唔掂 但你唔生仔就冇呢個問題

林太出場

珀麗灣啦10-11k入場費 坐船返港島25mins

可能仲要轉車 如果係東區返工 其實可能仲耐..

低層？

屋企人住緊采頤花園，一樣冇啦啦有肉檔菜檔，係咁屌

搭輕鐵囉 熱就
唔想等咪行

10年內香港人口應該會到頂之後回落

康山唔好咩

我都唔明點解上面講到200尺唔重要
要生仔嘅話2xx尺啱校網都住唔到人啦大佬

名都同中心

睇你住邊期，由行3分鐘到區內巴士10分鐘都有
近碼頭/隧道會貴少少

有商場,餐廳,會所,配套都ok

東區的話更加唔可能天水圍

英國最好

買東涌好過啦
依家個價跌緊，東涌線唔神經刀都好快出到中環

香港仔朝早撘70號4個字左右就到總站交易廣場，已經計埋少少塞嘅時間

5.5M麗晶好似難D???
反而去番德寶，淘大，樂雅仲正
樓上有人踩居屋，其實舊居屋個則超好住

可能冇乜人知
天耀朝早有兩轉969特別車 直出中環 銅鑼灣
中間唔停站

返港島買康城啦

550有康山？？？未補地價喎..

東涌有無兩房550

天耀出果個位本身都唔多站

新港城細兩房

沙田第一城

睇過荃德、河畔、得寶、大角咀長沙灣、黃大仙單支、有朋友住西環，全部都係兩房，最大嗰間310尺，結論係我真係頂唔住咁細。

九龍都算，港島返工買天水圍樓主對搭車嘅熱愛真係好堅
麗晶樓齡你都ok嘅其實5.5係有好多選擇，天水圍返港島真係大佬唔好咁痴線啦

個friend住緊
份工返開中環但上年公司搬咗去太古坊
佢要坐巴士去碼頭坐船
落船之後再坐地鐵去鰂魚涌

上環咪快囉一入到銅鑼灣打後 塞死你

真心答你
唔買，買天水圍on9仔

行先正常
啲老人家唔行先逼輕鐵

輕鐵繁忙時間上唔到車
非繁忙時間有排等

Fd 住樂湖，基本日日行出行入西鐵

買樓問題一律建議移民

同你差不多預算（6M內），諗緊兆康疊因庭 定係 得寶/淘大？兆康單位大，比較新；九龍灣夠方便

師兄你講兆康新定疊茵庭新？

疊因庭20年樓，比淘大得福新。

返工多數35-40分鐘
放工會耐少少不過1個鐘點都到
通常都有位坐，間唔中要企
不過我而家冇返上環加冇住天水圍了

黄大仙慈雲山私隱度同居住質素比住居屋高太多
連現祟山附近都成堆廢老道友口罩都唔帶周圍行
咪玩啦師兄

柏慧好過樓下直上969

康田苑6M買到

諗新界東好過諗新界西
新西比狗住
利：住左幾個月天水圍頂唔順搬走左

我有朋友天水圍返香港仔 日日坐三四個鐘車

樂湖就搭969啦
由屋企門口行到去黨鐵月台都要二十分鐘

天水圍最大贏家係屏欣苑

5.5M啊

鯉安苑都有機 居屋

天水圍一個鐘車程都屌到咁 點移民

i know that feel
我仲要入村

買建港

搬咗去邊?

我覺得嘉湖幾好喎
5.5買到細三房550尺起馬住得大先

樓豬可以睇埋大埔 太湖 粉嶺
遲d沙中線通都幾方便。都係5.5m有大屋苑

樂湖居對面有新北江商場,都算多黃食店
行遠小小天盛商場有幾間黃店

樂湖居你預左搭輕鐵去天水圍西鐵站再轉西鐵
巴士附近有巴士站,但唔預有位座

入離島住都無咁嬲

麗晶516/522/474個間隔四四方方，實用性高，行過對面啟德站10分鐘左右，再唔係直接行去搭巴士，都有好多選擇，而且價格算唔貴，管理費都係1.4每尺左右，又有泳池/網球場，出入方便，點都好過天水掛...

應該係447

有排兜都未出到公路

返港島住天水圍咁on9有咁多錢仲住TSW

你行天盛個邊，如果順燈過天河路馬路，全程快行到跑係可以九至十分鐘去樂湖居一至五座！天河路口有閘入樂湖居花園。
其實嘉湖最好最方便係賞湖居，原因如下：
樂湖居優點：
1. 最近西鐵
缺點：
1. 嘉湖所有花園都係密封式但樂湖除外，任何人都可以由新北江商場入樂湖花園，大把金毛入咗去食煙自出自入，雜到仆街，個新北江商場你去參觀下包你〇咀
2. 樂湖賞湖無村巴
3. 樓齡最舊
結論，賞湖居行多一分鐘但有私家花園

買愉景灣兩房唔使500

我覺得你要再諗諗。
我由細到大住天水圍，依家都喺港島（仲要係西環個邊）返工，我返個份工要七點半on duty。
生活方面：
自從返工之後，日日夜晚十點半我就要訓，因為第二朝要五半起身。
社交會因為咁無晒，因為出去同朋友食飯都要就住就住。夜訓左少少就會擔心第二朝起唔到身，就算起到精神都好差。
交通方面：
日日都要預個半鐘搭西鐵，轉兩程車，唔會有得坐，因為都好多人咁早起身返工。從來無打算過搭巴士，因為車時太難預料，而且一旦塞車就死緊。
衣食方面：
天水圍物價普遍較其他區貴，亦都無大型超市/百貨公司，想買傢電或者質素好少少的食材，下下要出屯門元朗買。不過餓你唔死嘅.......

我自己覺得新移民同南亞裔愈來愈多，政見就見仁見智啦，但你預左要忍受車廂入面有好多人大大聲講蝗語。
我由細住到大，只可以講住呢邊係住到“習慣”左，但真心要講一句，有得揀，唔好揀住呢到，因為真係唔！好！住！
完。

有無丫 兩房唔係500中？

私樓唔會有
最平嘅映灣園都6.2m以上
剩係買到裕東苑
不過裕東位置一流 地鐵站對面
翻港島/油尖旺嘅話應該快過觀塘山區

其實都抵買.....10k/ft 居屋真係抵

校網嘅話屯門會好過天水圍少少 啲啲咁多啦
以前屯門中學 一半同學都住天水圍覺得佢地咁早起身返學好犀利

係和諧式無咁好用
要530實呎嗰隻則先真正兩房
400幾呎嗰隻間咗2間房會變黑廳

想問你係咪唔使等𨋢
大西北返工時間坐西鐵過海
你真係完全唔了解大西北交通
大欖隧道唔係屯門公路嚟㗎
你係喺嗰度過海就坐巴士啦

計埋等車就係一個鐘
又唔係下下都一個鐘以上嘅
仲有 大欖隧道其實冇咁塞車
利申大西北巴膠

太子花墟單棟三十年樓
沙中線三站到金鐘
又有荃灣線
旺中比較靜嘅地方

視乎佢去港島邊度
巴士去上環係好快 但繁忙時間跟住會塞

如果返IFC 一帶 撘鐵會快啲
東區更加唔駛講

沙中線通車的話
可能中環以東都係鐵快啲

混合模式 巴士+地鐵
969港澳碼頭即刻衝落去搭地鐵

太和嗰頭貴撚到，不過大埔配套堅好

大埔貴少少，太湖花園平d

香港樓價全球最貴.
比盡20年後都會變大陸樓.依家可撚兩個月就變
點解唔直接用5M買大陸樓?

求教香港人點做按歇
點估都唔會係pay cash

知唔知點解嘉湖俾人要黎做樓市指標？
因為跌得最快係佢

朝早嘅西隧...................

幾年前就係 上年都冇乜跌過
但唔好諗會升值賺大錢 自住就算啦

西隧都驚 唔係掛

所以我米話只少一個鐘囉，大欖無咁塞只係你未塞過姐⋯我試過8/9搭巴去荃灣啲吊雞車多到塞死咗係大欖！

勤力啲
咪鬼信啲aa
傻西
既得利益嘅
唔好買天水圍大西北
九龍大把選擇
自己睇下

天水圍朝早繁忙時間有城巴特別線 直出中環/灣仔 預好時間 一個鐘內出到灣仔啦

晨早特別班都仲係講緊一個鐘內
樓主你自己諗下

巴打行過d 聚康正好多

係咩 我日日見佢哋逼巴士出地鐵站

聚康差唔多要6m了

睇下有冇d平價執下 聚康好過疊因好多我有親戚住 好唔貴 物管一流

好唔錯

麗晶乾淨

細細個80年代已經覺得麗晶殘舊
去到201x年直頭覺得污糟核突

住港島東無咁嬲

點解聚康比叠茵好好多

樓主話5.5，睇餸食飯啦
成班都9吹
話嘉湖30年樓舊到嘔，港島樓唔L舊？
工作為左生活
我情願要大啲
300呎以下真係比狗住

你知唔知比較緊啲乜嘢？

300尺以下仲要間兩房真係人都癲

和諧式要中房先做到真兩房，地點ok ge

樓主用麗晶同嘉湖去比，嘉湖直頭係豪宅

如果得一房 書枱應該要放廳

西北都睇你住咩位
天水圍真係近西鐵站到天盛苑果D真係講緊出門口到尖沙咀半個鐘多D
就算到中環都係10個字唔洗1個鐘
但入面銀座 慧景軒果堆 出到西鐵站可能已經用左半個鐘

天水圍還可以，元朗同錦上路

你唔好話住錦田石崗啲村屋

A座到月台3分鐘，住緊，不過返工西鐵沿線，返港島住天水圍

疊仔5百頭都有貨
差幾十萬就另一回事

聚康行去西鐵站，15分鐘啦
不過樓下有巴士出港島

天盛去西鐵站的確幾近
但無咩放盤

6M內睇中叠仔可以睇埋名賢居，係叠仔隔離，上西鐵都係3分鐘左右，靚好多

幾多錢budget都係嘉湖最好
有錢咪買多幾間打通佢

點會上唔到車
會有吉車駛去天水圍比人搭

天水圍屯門越來越多人，遲下錦上路同元朗上唔到車就真

好喇
講到西鐵多人上唔到車
有冇人試過因為西鐵太多人而番唔到工？
論人多，港島線唔L多人？

住柴灣去中環番工
北角個啲係咪上唔到車？

你可以揀啲近自己屋企嘅工
並唔係搬去近番工嘅地方

如果你人生工作只有中環
咁你呢世都活於井底

要返工就唔同講法啦

認同 好壓迫 而家就26x 兩房 細到...
不過已買左另一間 有得搬大屋

點會快10分鐘 西鐵咁快應該差唔多

10分鐘行到啦

師兄厲害

而家好多人搬近啲番工地點，迫自己住細啲
我真係覺得CLS,放工番到去得四面牆
人生為左咩？番工？
香港真係好多為番工而番工嘅人

仲覺得自己住市區有優越感（得四面牆）
On 99

9卡後唔知咩世界

優越感純粹係你自己諗, 只可以話人人要既野唔同, 住大西北番九東港島點會唔係煎熬, 特別係天水圍, 尾站坐巴士覺都味訓醒全部同你企出去, 收工日日係中環/黃大仙塞塞塞再塞, 明明只係取捨點解要話人ON9?

思想及行為只為番工唔係on 9係咩？

你不斷強調市區係你眼中嘅價值就只係得返工優勢
有時無知嘅人永遠係最幸福

買單枝既交投又少 樓齡高夾錢又貴
唔想煩係買揀返成交量多既屋苑 估價轉手都易

知你講緊邊棟單棟

利申：鄰居

知你講緊邊幢單幢

利申：鄰居

我住樂湖最近西鐵果座，正常步速行去西鐵8分中，上車35分中去到香港站

好多人未住過會覺得遠，樓主揾日可以自己試下先

住屯門元朗都唔住天水圍啦....未搭過車咩

屯門條屯公清係咪未住過大西北架？

建興大廈

天水圍好過屯門？

大欖一定塞少屯公好多，住屯門你預多半個鐘塞車啦

屯門同天水圍要揀住都唔係剩係講坐車
天水圍連買樣野食都好難，再加上嘉湖d間隔真係買屯門分分鐘平過佢好住過佢，周邊配套都係

咁你一開始講搭車嘛，講交通一定元天好過屯門。
btw , 樓主講樂湖樓下有新北江，好多黃店食。

不如你講下屯門邊d樓差唔多呎價，俾樓主考慮下？

咁天水圍坐車真係最麻煩，出元朗都半個鐘
西鐵唔係唔方便，但去到西鐵站都要15分鐘到，我未聽過有人講天水圍方便

天水圍係新北江最好最多唔係連鎖既野食，但天水圍真係好多人

屯門元朗都好多樓係10-12k尺，同嘉湖有咩分別？完全諗唔到買嘉湖係點玩法

天盛上西鐵月台5分鐘左右㗎咋

一個人一個月車錢都千幾二千
平買貴住
未計時間

唔講下最入？天盛你話住就住到咩

買左景湖
番工番機場
每日預2個鐘來回
附近最近既商場係銀座
但除呢兩點都幾C服

哦，你啱
不如你講下屯門邊d樓差唔多樓價，又方便D？lm學野

天水圍冇大型商場 你噏得出嘅大牌子舖頭佢都冇 反而屯門沙田有齊晒 個人覺得你可以考慮吓沙田市中心大圍一帶 衣食住行配套都OK 沙中線開咗之後每日搭朝早頭等東鐵過海 唔使驚冇位企

正常嘉湖2房最少7球
建議巴打即時買入
下個月即升5成

地方大d 但日日 少人2個鐘

上個月個fd 先買咗樂湖兩房5球

一樓？
下個月即升5成

太好 賺了（代fd 興奮咗先）

老實講 市區細都好過大西北大少少
出入3小時 基本黎仲要 有小朋友仲大獲
個仔跟住你一齊日日3個鐘出入

差咁遠 唔識扮識野

嘉湖幾乎全部都係巴士尾站，之後上高速，我唔知有幾唔方便。

不如巴打推薦下10~12k , 15分鐘內去西鐵站屯元既樓。

我先，朗屏隔離，琴晚被封既富來花園，10~12k呎

啱啱睇返，原來富來都15k , 都係請巴打出招

番機場都唔買東涌愉景灣

父母都係住景湖
方便有人照顧小朋友
加上遲下屯赤線又可能可以再減下番工時間
我有同事住屯門番機場只要三個字...快過住青衣/東涌

而家有埋608行東隧去港島東 極方便

問下林太

可以諗下大興/翠林花園果面
樓下有shuttle bus 7個字去到上環(上午7:00~8:20, 回程18:00~18:50)

大撚把啦 up唔出名咋
元朗：好字頭？朗城滙隔離果批唐樓？大橋周圍既唐樓（唔計世宙）

屯門：大興 雅都上面 m記上面 ？

不過全部年齡做得你啊爺

好，樓主諗諗佢

大西北翻港島就真係要考慮下

邊到有？

睇過大興 好舊成個感覺好似住居屋咁

550 好多近市區嘅選擇, 唔一定要tsw 啦

沙田中心, 大埔中心方便d 啦